---
title: Microsoft lobbar för att begränsa öppenhet
date: 2012-12-01
subtitle: Micorosft har försökt övertyga den Brittiska regeringen
tags: [artiklar]
---

### Microsoft lobbar för att begränsa öppenhet
Micorosft har försökt övertyga den Brittiska regeringen om att bryta löftet att stå upp för ett enda öppet dokumentformat. 

Enligt en artikel i COmputerweekly innebär det att om Microsofts vinner lobbystriden, kommer den brittiska regeringen att behöva ta bort en viktig ingridiens i sin ICT strategi och ge programvarujätten ett gigantiskt övertag över standarden som bestämmer konkurrensförmågan hos Microsofts konkurrenter.

[http://www.computerweekly.com/blogs/public-sector/2012/03/microsoft-redeploys-ooxml-in-o.html](http://www.computerweekly.com/blogs/public-sector/2012/03/microsoft-redeploys-ooxml-in-o.html)

(artikeln på engelska)
